警射商台記者 PK鄧僅訓斥 稱愛看《頭條新聞》惟指誤導公眾

警射商台記者 PK鄧僅訓斥
稱愛看《頭條新聞》惟指誤導公眾

【警謊之首】

【本報訊】由「記你老母」到向記者開槍，由公開展示記者身份證到狙擊《頭條新聞》，反修例運動至今，屢被揭發濫權濫暴的警方不斷打壓傳媒。警務處處長鄧炳強昨回應部份事件，指去年在旺角用海綿彈從後射擊商台記者背部的警員，僅被訓斥了事。對於兩度發信投訴《頭條新聞》，他自稱「好鍾意睇」該節目，但指內容帶出誤導信息，令公眾對警隊失去信心。有學者反駁，公眾對警隊印象是來自切身體會，而非電視節目。

記者：陳詠恩 張文鈴

市民對警隊信任度創新低，鄧炳強死撐是公眾被假新聞誤導。張志華攝

在港台節目《星期六問責》中，有聽眾致電直斥鄧炳強只容許自己在飯敍中說話幽默，卻不容許港台節目《頭條新聞》的幽默，質疑鄧因節目內容指出警隊錯誤。鄧回應稱：「我都好鍾意幽默感，我都好鍾意睇《頭條新聞》，噚日嗰個《擔心字典》我都覺得好好笑嘅，甚至演繹吓我，我都覺得無傷大雅，最緊要唔好有一啲錯誤嘅誤導嘅信息，令公眾對我哋嘅信心失去。」

相關新聞：擬增510藍帽子 議員斥打壓港人

商台記者去年11月在旺角採訪，被警員（箭嘴示）從後以海綿彈射擊。

呂秉權斥包庇 縱容再犯

浸會大學新聞系高級講師呂秉權反駁指，港大民意研究計劃調查已顯示市民對警隊信任度創歷史新低，「警隊畀人印象差，唔應該賴落個別節目，而應檢討自己點解失信於人」。他認為《頭條新聞》只是以嘻笑怒罵方式道出港人心聲，公眾不信任警隊不是基於《頭條新聞》，而是切身體會警隊執法操作，「如果佢不滿可以上《頭條新聞》同『忠勇毅』大方對話，以大方態度服眾，唔係下下投訴」。他指，警方向港台發投訴信，予人向公民權利與言論自由施壓之感。

去年11月中，有示威者在旺角堵路，一名商台記者採訪期間，被警員從後以一發海綿彈射擊。據鄧稱，涉事警員僅訓斥了事。鄧聲稱「絕對尊重新聞自由」，認為要改善與傳媒緊張關係，在反修例運動現場，警員是出於保護同袍及阻止「搶犯」，才與傳媒「保持安全距離」，希望往後減低誤會。

呂秉權認為，訓斥不能服眾，一來該記者有權身處現場採訪，二來已聽從警員指示離開，認為涉事警員控制不了情緒。警方仇視記者並非個別現象，單是訓斥予人包庇之嫌，反映不到事件嚴重性，縱容繼續知規犯規。

指8.31無死人 被轟自招質疑

鄧炳強承認市民對警方信任度低，但卻將問題歸咎於「假新聞、假消息」，惡意中傷警隊，甚至煽動仇警，「呢個我哋要盡快澄清」。鄧又回應引發上周衝突的8.31半周年事件，認為外界對警員的指控是假新聞，重申8.31太子站「無死過人」。

立法會議員林卓廷認為，大眾相信「8.31打死人」是「佢（警方）自己攞嚟」，因警方趕走在場記者、封鎖消息在先，「又唔畀救護員入去，咁長時間梗係好多質疑，CCTV你又唔攞出嚟」，加上有傳媒拍攝到警察對車廂內無差別襲擊市民，見鏡頭便退出車廂，難免令人質疑。

眾人皆醉佢獨醒

咁樣射法同謀殺有咩分別？

訓斥都得 咁小學雞都做到紀律部隊啦

真係由班小學雞做緊喎

班畜牲幾時死

仲唔敢認自己係黑社會坐館